[工程撚狗] 2019 見習工程師 揾工情報區#7

lm

中國佬今年闊綽咗？
早兩年仲17k

17k 應該冇人會accept offer

佢直接講係專登問到你口啞
所以我唔識就直接講唔識，估到嘅就估下
利申:有offer

2 - 3 weeks

in 完arup
幾輕鬆

又唔一定, 但好Offer 難搵LOL.......

睇discipline 睇interviewer架姐

唔係輕鬆先得人驚咩

同埋arup你真係feel到有技術上嘅交流，d問題係逼到你發揮你嘅engineering sense，一個鐘嘅interview，就算無offer，你都會feel到，你帶走左d野，你學到d野，好滿足

佢送埋我出lift口，我超驚

佢有問我識唔識路走，我話識喇唔洗送喇

緊係乘機參觀下個靚靚office
好靚呀Arup

ATAL 有無收到Sec in
我上星期三IN

Arup 仲係九龍塘，奇蹟
遲早搬入工廠區

我唔識路走HR話要拍卡

Arup嘅又一城office應該係工程界入面唯一一點嘅尊嚴

ME 好多間都未出interview

client 一年請得30個 civil 咁上下
咁易入咩

唔止加10分，100分滿分起碼加50分

成班傻西以為自己in Arup輕鬆就有offerArup傳統不嬲好女，就算比你入到去，咪又係頂唔順OT 唔知arup有咩好吹奏

利申 做左半年頂唔順走左

我得佢一個offer，有得揀我都唔想做
但我入唔到client

Office靚就唔洗做野咩
俾十皮野一個月我 我話你知你office喺沙頭角爛屋我都去做啦

w記office都幾靚, 最核突賣鞋

Jrp office 先係世界一

應該係aecom

咁你講下做咩好

咩discipline
點頂唔順

晚晚做到 12 點先走，趕到星期六日都返工

ME BS Fire Eng
無10點唔好諗住走

成個4樓都係

係未唔會再出first in?

唔怪得知頭先黎見工個陣有人一齊搭lift佢去4樓
原來係黎返工

除左OT之外，啲同事、上司好唔好？學唔學到野？

連fire eng 都咁差？

同事成日轉，但上司好

都係OT問題姐
希望我頂到

英國大學返黎都行唔到scheme a
有得做都無用

無scheme a咪行又好想行咪英國版lor
Client,aecom咪一樣有請海歸

而且家下有幾多個唔係考英國牌
Hkie嬲嬲豬到唔認civil類英國牌tim
唔比人免試tran返做香港牌on99

行到

就黎搬去觀塘?

果陣幾點

有冇人知EMSD final in 要in幾耐？ written加panel

Jrp 好似一直都係觀塘

咁structure點算

Arup 不嬲一路出一路in

統計下仲有幾多人冇offer 負評:冇offer

工程狗上身

之前做完arup written test無得in,唔知hr會唔會俾多次機會

大電就入2電1鐵啦
Consultant 走返去玩BS野

client咁多位咩

傻撚左

我想問十三力 written test果日係咪會有group in?

咁都可以刷到鞋
呢條友前途無可限量

揾工揾到痴左線

完written test 之後gp discussion

Ｄ人已經plan grad trip

grad trip照去, 返黎in wsp咪得

返左工重開心
日日Ot 到11點大把野學 拎的士錢走

下年grad...好擔心
written test通常會考咩

咩嘢major先?

MECH

AECOM transport 出左offer 自己上AECOM 個網睇，利申冇offer

讀BS master 啦

仲以為係structural

點睇

巴打想問你log in入去個網佢current status寫咩thanks!!

interview

無知一問 通常大判GE 洗唔洗開爛仔會俾人吊老母？

有offer 的話Current status 係會轉offer , 識人轉左

梗係要

全部engine都要

中建grad e civil出左offer未？

收到俊和interview...
但我做左2年唔係做開bs
點算

等到4月仲係無offer
係我問題定個市差到咁

AECOM狂人

ching邊範

+1

4月姐。。。判頭都未開始, 仲有二手飯暑假先開

我都轉咗offer但係點解我乜email同埋offer document都冇收到

恭喜巴打

Thanks, 不過一日未有offer document都未放心得落同埋想問Aecom trans vs ARUP Rail vs Gammon GT應該點簡，睇上面啲人講contractor搵大錢

屌 係咪狗也不屌

contractor公司搵大錢關你入去做打工仔撚事咩

Arup 定 Aecom 都係做狗，所以冇分別，不過Arup OT 有機會有錢攞，AECOM 就係自願OT，睇你鐘意咩。contractor 人工高D又準時走人，就係怕日曬雨淋。

想知housing 係咪出左interview？ 好似無咩點聽過

有無Ching in 左JEC panel in , 有咩要準備可以提點下

offer god

contractor 準時收工？

你今日in?

聽日呀
你呢

aecom struc 同 wong auyeung civil/strucc 都出咗
唔知點揀

有冇人已經in咗EMSD
大約問D乜
定係未開始

巴打有經驗收二手飯?

聽講會問technical野 fault level幾多果d

不過巴打你應該係最早panel in果批

其實有幾多日，好似個個都有

3月中已in

巴打 係civil or Bse ?

我識兩個有group in 都無panel 喎

好似幾多人panel in
係咪會請多D人?

下星期

上個post好似去到4月尾

樓主^

無offer都可以plan

Plan 得唔暢快

啱呀
諗緊plan 去２日定一星期
驚到時先話interview

冇offer始終個心唔穩陣

照plan，grad trip一生人一次，點解要咁辛苦爭做狗

屋企人仲叫我有offer嘅話 5,6月就好去翻

最快先 7 月開工
玩耐啲先啦，做 hea 9 係屋企坐下，或者去行下香港享受自由仲好

返工好撚慘架

返一至六，6:30 起身，830 準時交人，做做下放工已經 730
返屋企食完飯沖個涼又 1030，夠鐘訓教
返六日真心慘過食屎

如果讀埋 MSc ，星期六日仲要溫書做功課應該會想跳樓

一返就要返 40 年

係真係要珍惜大學最後而段時光
身邊個個開始返工都慘
銀行/政府工除外..起碼5天工作 AL 二十幾日

一齊加入老電大家庭啦

無人知?

Client刷到老細鞋先有前景

全部reject，the best is yet to come

有冇人arup struc收倒2nd panel in（即係panel問written再之後嘅interview) ?

人工同工作量成正比
想短幾年命可以去做

Civil

Thanks 巴打

想問hip hing e&m 今年intake幾多人？
offer係咪出得7788了？

今日先In 應該未咁快

聽講唔耐，written 20mins, panel 30-45mins
係坐sofa等得耐

GEG 完了吧

出咗？

有冇人知俊和second in做咩

出咗rejection letter?

有冇人知hip hing written test做咩大家written test係咪都著恤衫西褲

Written test 寫2 篇文一中一英
內容係射波俾人

thx諗緊written test著老西好似有啲誇張

written完係咪即刻group in?

Atkins出咗未?

ching咁大火氣，好難問到嘢㗎喎
你大部份嘅問題，小小新手巴打都喺之前嘅po答咗啦

另外，perm AE好似1-2年就有一次有得考，正常都會開位，問題係開幾多啫
至於perm AE洗唔洗考牌，要咩條件
我只可以話，政府E要考牌先入得，perm AE入職條件係咩，就要等你去civil servant bureau個網做做功課啦

今日出左email 入左waiting list

乜email都收唔到係咪已經收咗皮

CEG定GEG好啲

洗碗

兩個都唔好

ching 兩邊都有？

有冇gpa唔過3既poly civil仔有ge interview?

呢個post有咩用?

話俾你知咩公司出左OFFER(最主要係圍爐)
不過都有D有心人-上年GRAD上左岸既黎解答你
仲有其他非INTERVIEW問題既資料分享
不過你問之前都諗下條問題有咩問題先

不過絕大多數都過左DEADLINE先提你要APPLY某D工

屌 原來巴打 third-hon嘅
唔怪得你理解能力咁差

Waiting list=

乜叉都收唔到
係咪即係死左

我都係

講漏咗，perm AE做夠一定年期都chart唔到先會比人踢走
btw, 咁都有負皮

知唔知 JEC 收幾多人？

問過請10幾個

唔怪之得咁多人有panel

REC出interview

巴打幾時panel

人人有份

祝你好運

有無人無呀？

唔好做水喉

盈電

Wsp 同 aecom structure 都派咗 邊間好啲

Wsp Structure = Meinhardt 2.0, 都算強, 人工高又有oT, 你話呢

係

CEG

EE ME BSE 夾埋 10 個

要做呢間真係恭喜哂你

in 左， 佢話一至兩星期有結果

正正常常問下野
唔想答咪無視我
又要問人老母閪
係咪搵工搵到癲咗周街亂吠

依家仲有邊間可以報

Chur唔chur

呢間好做到不得了, 少 OT 同事又好

好似個個星期都有兩三日有人in

environmental 有邊間請人

各位巴打對俊和有乜評價？係咪真係好垃圾

上網睇八成都係佢啲負面新聞

到時問人就低聲下氣

咁你現實有fd仲做乜要係度討論呀
你係咪傻鳩咗
貪過癮定冇朋友

你覺得係競爭對手唔答咪唔答
洗唔洗一黎就老母閪
唔可以有上咗岸巴打/有其他過來人想分享下?
個個都現實有朋友咁自己同朋友傾得啦
仲要呢個post黎做乜春
問下都唔比
惡撚過狗

我2018畢業
返緊一份無SCHEME A既工
咁如果而家收到OFFER 我仲行唔行到SCHEME A?

Yes

講出黎嚇親你 你當係工程界最低人工同待遇就得

想知

有冇巴打係大陸做廠
e.g.德昌
係咪好低人工

係到討論就得
我係MECH
做左唔夠一年，份工唔係好岩我

呢間野差唔多全行最低

sosad]
[/member]

EXACT7LY一樣
唔洗OT
遲返早放
但係同同屆感受到差距
唔想屈係到

協興civil出左offer未？

有1m都係18k

ching你收到second in？同埋係in咩programme？

咁我咪要reject aecom

OT真係claim到錢？咁ARUP啲人咪補水補好多

aecom做嘅project大d, 氣氛輕鬆d, 人就臥虎藏龍

震雄如何

大陸妹先正

有second in但唔知咩programme

大嘅公司又唔要我
細嘅又覺得我會走
點算好

幾時收到ga? 我3月中first in完就冇消息了

定臥虎藏蟲

我

如果話請唔請你都好 你應該點點點點
又教你點in會好d
係咪好大機會唔請

有冇bs仔聽日上十三力簽約？

做咩咁多負評

24號係咪last day

如果gap一年讀mphil兩年
仲行唔行到？

張excel好似好多水份咁

有冇巴打做緊恆基建築部?
想知入面咩環境

GE?

ive 入CEG 有幾難？

唔通你係其中一條龍

未開過就行到

係呀 巴打係咪做緊

Main con 個個都話想入新輝新世界 好少聽人想做恒基建築部

一至兩星期？
四月尾先in果啲咪比前面執晒？

金門E&M 出咗video in

新輝開始派second in

新輝 2nd in (mech)

可能係完咗所有panel一至兩星期後

應該係睇啱就派

都啱嘅

有冇巴絲打in 過其士1st in? 大概會係咩模式?

利申: civil

佢話before Easter 會有消息

offer god

Offer god

個人有冇俾comment你

唔通係機電咩

Offer God

個海景office呃得下人

我 frd 做得幾好
返工輕鬆，準時放工又無人追佢做野

無入

有冇手足知新輝依家咩環境？

派緊sec in

application deadline過左6成啦 仲有sub仔請人嘅 加油

岩收到Atal sec in

有冇人有in過swire summer intern指點下小妹

巴打幾時in

20/3 1430

下星期一 5.

冇Atal

又係收唔到call 嘅一日

早過你first in
未收到

冇atal

中國佬 building 出左offer 未？

有無上年師兄分享下幾時係二手飯高峰期

二手飯通常係請番上一輪既waitlist 定再開recruitment

同問

8-9月
一般黎講依個時間有兩，三成fg quit

w記慘d定賣鞋

聽番黎係w記慘啲，大把人quit 轉行

但hr會打翻俾三四月interview 嗰堆？應該再in批新下話

Atal都無擇洗d wo

Geotechnical 2A 以外邊間最好？

你係咩 discipline?

再in批新果班
你可以叫你朋友介紹
我第一份同第二份都係叫朋友介紹

FUGRO?

Mains野咪準時
跟project就
機場果單

GEG 世界等一

呢間野係外國好撚大架

如果之前已經in過係咪就無機會再in返?

完全唔關事
等人用起上黎啊豬啊狗都請

不過有人Quit得多數都係啲柒位

一DD既姐
有D係因為太HEA無野做所以QUIT
又有D係因為太辛苦
不過最主要係因為有更好既公司出OFFER先走

Team a定b?

咪撚做consultant
一星期最少一日OT到2046
其餘時間敗要開會又畫圖又要畀人撚
入兩電一鐵政府 唔是轉行喇屌

唔計政府兩電一鐵好做少少 根本範範都唔好做
政府：拎唔到牌即時仆街 多年經驗係私人市場無用
兩電：難升 老屎忽唔走 福利少咗好多
鐵：有posts升極都係一個人run projects 無下屬無人幫你
業主：乾收咁廢 要幫佢包底 最尾做死自己
乾收：grad e仔畫圖開會無人教 推你去死 範範人都屌得你
大判：夾圖夾到仆街 則師乾收夾埋玩9你
判頭：乾收tender圖廢到仆街 等於重新再做 畀大判工人玩死 報錯標畀人屌
工人我唔知喇 唔識人 不過翻唔足日曬雨淋是常識
Site staff：人工較高 但contract多 未必長期有工開
安全/物管：穩定但人工低晉升差

轉到就轉行喇 中英文好就政府工喇 咪撚做工程唔是兩電政府一鐵

EE

轉行就唔多
轉左去做mains/client就唔少

岩先翻到屋企 屌你老母 聽日又要早起

有撚用咩 每日都諗轉工

真心有能力就轉 襯個市唔太好 無咩offer就畀自己出去

其實好多人有個錯覺

政府engineer 幾百人爭一個位

civil出左offer啦喎

幾百個 chartered engineer 爭一個位

Engineer pt. 32 - 44 ($66,945 - $105,175)
Senior Engineer pt. 45 - 49 ($112,250 - $129,325)
Chief Engineer pt. D1 ($144,100 - $157,700)
Govt. Engineer pt. D2 ($171,200 - $187,150)

每年 + 3%，十年後嘅 Engineer 起薪 = $65,945 x 1.03^10 = $90000

巴打你咩discipline

有冇人知emsd 大概幾時出？

收到十三力civil 2nd in

你幾號in

巴打幾時1st in

巴打咩discipline

要乞食了

其實scheme a係咪真係咁重要呢？
十三力要過3個月睇表現先知有冇a,中國佬must有a比到我
人工中國佬高少少，但係星期六全日
十三力星期六半日
好掙扎

有冇人收到emsd bs individual interview 同writing task?

巴打收到

mech

Atkins 同 Mott mac 邊個offer 好d?

我啱啱收到呀

開始in 人啦咩

atkins 都出左
不過收我先算

算快
consultant? 15 20年啦

emsd唔係得兩round炸咩？

你地係收電話定email

第二round 咪individual interview 加writing

我個組 一個present 佢霸哂黎講

間間工程公司無Job就炒人啦唔會養人架
協興有SkyCity同體育園呢兩項大型工程，未來5年唔需要驚，到時會有其他Project 做。集團另一間新世界建築就少左Building Job, 炒緊人

bs呀

pk了 我無

冇team spirit

佢應該冇second round

協興training幾好 train完你跳邊間都得啦

ATAL sec in 佢話直接見director 點準備好

收到

Traffic係咪冇人會考牌？
咁條career path會係點？

巴打係今日定琴日收到call?

好 唔該你你in左幾耐

琴晚7.左右

聽講就算in得好好 最後都係根GPA 派offer

中國佬bs offer係咪出晒了

有無人報左epd

arup bse 有冇人收到offer? 宜家都冇係咪冇機會？

不主動企出黎 = 西走

得 BS team 先會見潘生，潘生純粹傾計，入到 2nd round = 收左

問下你屋企幾多兄弟姊妹，呀哥做咩工，大學生活點

epo?

有冇Ching知JRP 今年收唔收人
定係已經過左

係咪

巴打幾時first in?

Epd既ge

佢本來話要見見proj manager先 岩岩打黎話直接見director

Contractor 都要10幾年先有50k, 仲要係勁嗰啲

civil人唔夠d environmental人鬥

讀EE有冇機...

有啲抆水

有冇巴打收到新輝civil second in？

係咩？唔係掛～
我睇上年個GradE po，話2nd low都有人入到㗎喎
咪擾敵啦ching

atal mech仲出緊first in

而家考到牌都未必過40啦，講緊8年/10年
計埋通脹8年後應該過

Ching 有offer?

最近收到call?

yes

我都覺得係
我讀EE 揀左environmentall 但仲未有sec in

咁應該係冇了

上星期in完中建 到而家都未有消息係咪收得皮

EMSD in到幾時

今日mech group in wo

三間來講我覺得WSP最入唔過

師兄知唔知大約幾多人會入到panel in

巴打你講曬我嘅迷思出嚟
我都想知

FSE先係水泡，有手有腳既都請
係人工低d姐

人中之龍

第一次聽人話自己係人中之龍

中上樣男神

師兄咩discipline?

唔係hku 先輸一半

上年好似都請左10幾個grad e
得4個EE?

人中之龍就唔係做工程啦

輸九成

蟲中之龍

唔係hku
ust poly 都係等2手飯

人哋自稱係N賤之中的人中之龍

又唔係兩電一鐵/ 政府
中建姐 洗唔洗吹到科大 poly 都食二手飯呀

Poly 勁個班個班點會冇機

尋日in aa？

AA final in 完係咪好快出offer

依家先報協興會唔會已經太遲

講下有幾龍得唔得

龍到依家都未有公司請得起

JEC 冷氣/水就OK, 做電就麻麻.......
ATAL 電同冷氣都幾好.....
WSP 日日畫圖畫到想死.........

利申: 做過上述其中一間........

又ok 又幾好
一間就想死
你明顯做過WSP

其實towngas都請人，不過得內部有消息，即係要識人係towngas做先有得in

Gammon呢間野真係，咁鍾意vedio in，HR hea過鬼，但又唔係鬆手
IN咁多間野最麻煩呢間

人地鍾意玩innovation

要睇清楚喎，識人入去係請你做grad e 定 ae ae狗也不屌

識一個fd 入咗去做towngas ae
開頭見佢日日打卡話入咗大公司
依家聽佢講話 升職有排都未輪到佢
請得ae 就係想將無人做嘅屎 畀晒你食

例如電燈公司嘅 AE

Train 完班 GT 走哂，結果要請 AE 補數

個個都話金門要video in，但我之前係直接就收email去first in

1st in = 玩團體 game
2nd in = 行 site visit = 已經收左

行完可以唔收

之前做入面intern
好多intern都有daddy/uncle係入面做manager
佢地仲要係岩岩完dse就可以入去做
識人好過識字係真理黎

唔係

請熟人易管理，到你做manager都會係咁

之前去完site in冇offer

Site walk 係做d咩

行路

問hr 話四月內

未聽過site in完冇offer
你site in嗰陣搞過咩黎

ching幾時收到site in??

上上年

想問下十三力簽完約 未開工前係咪隨時可以reject

你唔係上年poly ME fg咩

試用期頭一個月內辭職無需通知期

Ching 幾時開工

7月2號開工，約已簽，5月打去唔做得唔得

你幾時in

又有班傻仔入行做狗

幾時開始派

唔得

簽左約最起碼都要比信

可以，禮貌啲禁同個HR交代

巴打有咩offer?

其實港燈都係咁

有冇ching去咗協sec in,可唔可以講下係做乜？

利申:civil

有冇巴打十三力22號打後second in有offer
聽d同學講出左成十個冇我份 但佢地好似早過我second in
下星期有間sub仔打黎叫我in睇黎都要認真prep下
利伸 building engineering

唔係grad e就唔好拎出嚟講啦

大把啦

想問下中電定港燈好？

唔緊要 食住樹皮先 等多幾年明日大愚上馬 人人分一杯羹

新輝出咗offer

寶嘉好似出左first in

HKT ok伏

大撚把啦

依架出幾多錢?

呢個post d人串到

無做過WSP

師兄咩discipline

入secondment 比到位 2電1鐵

位置差, 要去香港仔果邊
ALC , City Garden , Lamma , Admiralty

係aa做intern有冇用 定去其他contractor/consultant 好d?

文盲？

hkt開幾多錢？

識人做過aa intern, 但無grad e apt test

都係賺佢個名姐

今年18-18.5k

ching 等等又俾人屌你唔想答可以唔答，但唔準串鳩人

真心唔撚明
明明出邊有個intern post都要過嚟問intern嘢
on99
見一個block 一個

18k

搵工記得睇埋有冇花紅雙糧、晉升機會個d

中建 協興 Build King Paul Y
Civil intern offer
你地點揀

揀你老母

二手飯幾時有得食
搵工搵到好灰

reject哂佢揾消防intern

4月姐, 一手都未派完

協 > 中建 >> BK=PY

你係咪盲㗎？

屌你老味答咩撚呀
就係你哩啲on9縱撚壞晒啲on9

大家睇路 唔好做中建 工就搵到12月都有人請

利申 中建做 學唔到野

已經feel到冇一手飯食

我都想 但係又唔知轉咩好
就Grad好迷惘 個人又廢

Ching 係乜discipline

ching有無開到scheme?

連登仔都痴撚線
我都唔係晒命
係晒就話有3A offer啦

好惡
問下姐

依到討論grad e呀 intern就走開喇 盲撚

協興唔使諗 我協興派return 有金門就更好

佢地屌你點解係Grad E post問intern野

sor 我見到見習工程師咪入嚟

打多左個我字

實習同見習都唔識分

細力啲 走先

咪撚fake人啦

以家個市巴打會揀十三力定金門

協興啦 咁多大盤

that's why 小弟要點醒其他想入去做收銀grad E 的準畢業生, 作為過來人, 如果你地唔係真心愛工程, 同埋如果你地唔想瘋狂OT 後換來得果1個月bonus (甚至更少)的回報, 同埋你地唔想在一個工作環境裡邊係要自已獨立去跟 一單job, 甚麼technical 問題都係你一個人去受/頂, 無人教, 無人帶, 仲要經常俾人粗口問候, 真心覺得你地唔好浪費時間去apply engine 工做engineer, 跟本係浪費時間。記住: 唔好迫自己去做一D 你唔想做的工/career, 如果你地只係睇錢的話, 如果你地本身係為左個高少少的starting salary 去做engineer , i am so sorry, 呢行人工的加幅係慢到嘔, 同埋公司選擇少, 有少少陰謀論的講法係, 就係成班老細可以睇死你走唔出工程呢行, 你做耐左呢行走唔出去其他行業/公司。

入唔到client/gov/2電1鐵就唔好入行。未畢業的人, 就最好做多1-2份non-engineering related 的intern(s) (assume 你地已經有engineering experience), 以便日後apply 其他大公司MT/GT/analyst(s) roles。最壞打算就係bachelor 直上master 讀其他科, engine 畢業的人, 如果GPA 正常有3.2 or above, 考其他non-engineering master 並唔係真係咁難 (除非你係aim at G5/ivy league master), 讀完之後搵返你想做的工會好好多。

小弟覺得你地寧願畢業後空白期長少少去讀下其他courses 黎enrich 下自己的CV, 做一D hea 工黎方便自己進修, 之後再轉工, starting salary level 唔太重要, 你有相關experience , 之後轉工就會好好多, 人生的工作時間好長(>30年), 你地係要搵到一個field/sector 係自己熱愛(at least no offense)先至好去做, 如果你唔鍾意份工, 只係為錢, 信我, 你地會返工返得極唔開心。

Copy自烚下烚下人巴打，簡直係警世良言

civil

開左 今年轉工

金門 學下野 十三力99下

中建都唔得
咁睇黎contractor 都冇咩好揀

做消防

金門/consultant

奉勸咁多位ching 唔好屌鳩 問濕鳩問題既人 (包括問intern 同埋問邊間公司interview 會問咩，明知冇人會答)，更加唔好提埋人地老母

轉個頭比返問濕鳩問題既人屌返你問下都唔比加唔鍾意咪撚答，兼且話鳩你惡撚過狗
第時好期待佢地比大佬屌老母會唔會理直氣壯屌鳩返大佬

轉行是福

大佬屌鳩人=咁做合理
比少少尊重都唔識

巴打點學唔到野法
求分享

無被吊

基本上返到去做foreman野多 engine野唔需要你做 因為你未夠經驗傾

希望轉到 my dream job

就算你識 佢地都唔會比你做

同事點？
有冇教你野？

係老細嘅問題多過公司嘅問題

Hkt 既花紅同晉升機會
同埋 annual dinner 要伙計自己出錢

有無巴絲收到協興civil second in，如果有可唔可以講埋係幾號first in

做contractor \ consultant 唔係唔得，

但係真係有熱誠又捱得先好入去，

唔好抱住個求其有份工做住先嘅心態，

入咗去累到自己又累到人

無錯, 真係要內心好有果團火先好做,
小弟自問身體差, 食唔到呢行飯, 加上興趣志不在此, 所以先至走人.....

大家唔好以為我地搵到工，上咗岸，食飽飯冇屎屙喺度撚鳩你地

身邊好多人冇乜心理準備，入咗去contractor d地獄project ,試用期都未過就quit咗，跟住轉去另一間contractor, 中多次伏，唔夠幾個月又quit，依家搞到自己CV樣衰又麻煩到公司啲HR

尤其是某d大公司，eg. ARUP, AECOM, WSP, 俊和，金門，中建，大把team/ project chur到仆街，入咗去野又學唔到得個做字，唔好諗住收咗offer就上咗岸

Aecom 係咪排哂offer 啦？

派

EMSD 有無人有second in?

Consultant 冇派哂offer依回事8，9月都仲會收grad E

有無大電佬收到aecom offer？

收到ATAL second in

利申 apply左environmental

你幾時sec in ? 16/4?

巴打好似今日sec in?

咩stream先

巴打係幾時first in㗎

中建scheme a定協興好，
其實scheme a係咪一定要行？

諗住起碼做幾年就行左佢la

both not good.
浪費人生

大把傻鳩咩都唔知衝咗入去做一排就怨黎怨去

Emsd有排先出second round

大把人當水泡等其他offer，派到8/9月都仲有
利申當佢水泡，手持幾個offer

派返D二手飯出黎啦

梗係strong hold到deadline先reject架啦

3月26 first in

4月16 panel in

你小心俾人燒春袋

點解唔hold
人地叻仔多offer點解唔hold住慢慢揀

咪係
依家counter offer緊，希望再拎多一兩千

巴打係咪major BSE?

呢到大把人offer都未有 你係度串串貢唔係褸比人屌屎忽係乜

我ME

發覺呢度最串既係班新上岸 ching

巴打你aecom 咩field ?

呢度好似冇咩人講supplier?

鏗哥未上岸已經好串

好做咩

原來ME都有in

幾好做wor

而家做緊日日準時收工薪高糧準

又因為人手老化得太勁所以升得好快

上年入grad E post已經冇咩人講supplier

洗唔洗跑數

EMSD呀sir

no need
但花紅同bonus應該係depends on 公司既業績
我今年就出左4個月

Supplier有邊幾間好做

鋼材同石屎公司其實都唔錯

起碼happy 兩年
巴打依家返咩公司？

我main con得呢兩個offer,其他sub仔offer唔要。煩緊要邊個好

Depends on你入果個project 情況如何
衰仔啲可以hold多陣，入左其中一間做兩個星期再決定

想問下係咪姐係hilti 個類？
冇得行scheme 條career path 係點？
可唔可以分享下

如果係engine仔
應該係可以做technical / production engineer
由AE 升做AM 再升M
升到AM應該係5年內既事
M就十年左右

但係咪冇得轉番出去做contractor consultant 個啲？
介唔介意講下人工大約幾多？
唔該曬巴打

如果係石屎
做成世都得因為石屎要即撈
冇得係大陸度訂落黎
所以長做長有
鋼材就炆少少
所以其實基本上入左去既都唔會走返出黎架喇
唔洗諗contractor consultant之後會唔會請返之類

有冇三月中Second In嘅巴打收到Arup Civil Offer

Housing ahemsd housing唔同野黎

即係已經派左?

電in咗

電機仔有咩supplier好做

巴打可唔可以講多小小 starting 係幾多
我都對呢個有興趣

大定細

20k少不免

ching 幾時 second in 同咩 discipline?
Thanks!

Exact7ly 早幾年睇到就好
雖然我有幸睇到都未必信
以為係班仆街係到擾敵 諗住少d人爭
但我可以話你知 工程好撚柒辛苦
唔係兩電一鐵政府 轉field喇 唔好做狗
屌你老母準備OT到2046 又要讀master 120k 年年加仆你個街

做就多野做 野又學唔到

想問下 Sub contractor 係咪最多野學
平均幾多年可以考到 MHKIE

訓醒未啊你

sub仔仲諗考牌？

問老細
十之八九會答你個牌喺公司唔係咁重要
做過sub仔嘅同唔同意

唔係啊，啲老細成日都叫我考，我心諗你覺得我喺公司接觸到既野夠我考咩

有冇巴打有mva offer可以講下係幾時派架

我都仲未恥笑個班做MC仲想考牌既FF怪

師兄咩discipline 而兩間幾時收到offer架

真係想考牌嘅，去consultant 比較好，細間啲都冇所謂

bs
協興就3/29,約已簽
中建就4/3，諗緊簽唔簽

呢間都長期請人

係
不過要 CIBSE 就要 further study (MSc)

所以要一邊行 Scheme 一邊讀書

師兄in完幾耐派offer

但in過waitlist左 再報佢都唔會理我啦？

金門出左final in未

星期日做完video in，琴日出email玩手機game + interview

遲d in MM Civil 有咩要留意
去度會唔會成班爆4既kong u仔

巴打幾時apply
我仲未有回音
Frd 子差d first ho reject 左interview
佢收左arup 了

爆4既 kongu 仔簽左政府啦, 仲同你in咩

巴打kong u?
我上星期apply

唔通冇人in佢先搵我湊人數？！

爆4 Kong u仔入哂client plan緊grad trip 喇

係，但我2月apply
可能即是我收左皮了
你係咪已收interview

係呀 但我poly仔好冇信心

我都想

我frd 話佢有frd poly 仔first hon
莫非係你？

No la me second low

咁即係唔係跟gpa 派wor.......
唔通緊姓派？
巴打姓c 字頭？

唔想自爆
但個姓應該唔關事

1個月前報收唔到

M記派得好慢
佢要in 3粒鐘

咁大概會點in?
聽講好似有group activities

前一兩星期apply 咩音訊都無
睇怕都惡多吉少
利申嚟緊外國回流，爛gpa

我完左interview都一排，你去in果時幫手問下下輪要等幾耐得唔得

有冇人知WSP 做ws2好唔好

有冇人in buildking?

hr會揾你再in 之後串柒你

協興in完3日
中國佬就好似都3月10幾號in,3號先比offer

呢d就關識唔識分莊閒事,你係我大佬你咪慢慢屌,而家係連登大家咁高咁大
你一係就答完我問題再屌我老母,你答又唔撚係答無啦啦屌人老母唔係搏人屌番你搏乜?

上一個月applied 上個禮拜in咗

我2 月apply 咩音訊都冇

轉左日期in

有無人ATAL sec in 左

Sec in好似有多個written test

13力有消息未?

派咗

有冇人做過安利機械工程 今日見 今日請 要你即時話返唔返 仲係咁叫你唔好怕蝕底 係咪中左伏

未聽過

巴打出左

好明顯伏啦

咩discipline

Interview 叫親人唔好怕蝕底=伏到pk

冇人講十三力environmental

有冇人知有sec in未 30/3 first in

仲要慌你唔做即刻請你

我未做過，不過我識人係個度做。佢地D員工好鍾意OT, 當自己屋企咁。依D公司香港越來越少。

有無人可以講下mannings呢間consultant好唔好

有冇ching收到AECOM WUD Offer

之前出左啦

好似淨喺出咗struct 同geo？

每日都會上佢個網check

3月尾個批interview有2nd in未

我未收到 所以上嚟問下

見工發覺hku工程人咩都唔識..............

True 岩岩見工俾人問到口啞啞....

咁又點又咪係做你呀sir

hkuＤprofessor 有時教個科都唔太識
特別係foundation 個位
讀完都唔係好識點design

巴打你咩u？

見工發覺hku工程人都幾垃圾

幫你po埋條link上嚟啊

咁又唔係個個hku都做到呀sir嘅

Polyu civil 有科叫design project 屌打全世界既U

仲有幾多人係一個offer 都冇

Hi

shitty

好事黎
考慮下轉行
未畢業真係轉行好
入左行你就知工程真係唔好做亦唔好搵

轉咩行

AA出咗offer

我都報咗environmental 但一直都未有消息

教Foundation 有兩位prof wo. 你講緊邊位？

成隻卡比獸咁果個呀

幾點出係咪電話call

All stream？

first in都冇

冇

Trd?

AA civil 都出咗

幾點收到

算數啦Ching 請得十幾個

有無有經驗嘅師兄知main con派完第一輪offer 大約幾月先會再有得in?

咁應該就冇喇 因為雖然我30/3 first in 但3月頭已經約好interview

9月
3個月試用期 自己計

邊有十幾個呀

出左嘅都係入trd

Highway Ws2 有冇人中獎

今日收到電話

出offer呢D野都唔係急住出既野
HR都OT到8點
operation更加癲

唔關事
只係今年佢地好似痴佐線咁請咁多人
interview 一round接一round HR果到正常都要OT
相比之下 金門好似越黎越霉咁 Project又少 請人又少

應該係出offer
因為我都收到

我都miss 左

4點幾

咁好 我gpa唔差但都冇first in
希望你收倒offer

上年最叻班同學已經轉曬行同考督察
比大家參考一下

叻果班大學讀咩科都唔關事架啦
都係是但要個degree
讀完出嚟唔係AO就EO再唔係PI/入境
撚洗入嚟mon post搵工咩

咁重好
俾我哩啲垃圾多啲機會做狗

你識念就好
有覺悟啱曬做工程
但每個月扣完mpf 唔過20k
帶老母返工 要有心理準備

咩工都要帶老母返工架啦
除非你真係冇位俾人入到就話啫

我手上果啲offer扣咗MPF都重過20k既
若果真係為錢, 可能幾年前去咗做驚察/i bank IT
搵得一定重多

考咩

10mins personality test 黎

唔該哂跟住見director會問咩

唔知 我16號先in

其實個test係hr提我

我都係16號

你幾點in

4. 到時見

應該見唔到 我6pm

你in bs?

我in environmental

叻仔

Contractor 全部都係咁

順興有冇人做過？

Sub仔真係做地盤佬咁

金記聽講in到要落西唔知做乜9
無job仲搞咁多野

Ching上星期四in?

唔係😂

到時見

多謝你呀 gpa高可以報3A2M 我呢啲gpa唔高只可以報main con

收到Arup Transport Consulting 既writing test
有無人知問乜同呢個discipline大概做啲乜？

係咪 SHUN HING E&M ?
呢間係SUB-仔黎.........麻麻地

有冇人2號1st in ATAL已經收到2nd in invitation?

依家都未有offer，好驚

利申 ME

同問 仲有冇grad e 工可以報名? 多謝解答

arup written test 溫好書先去

問過啲朋友sustainable development 個類既discipline 佢話係情境題 我仲意為唔洗溫書

等你體驗下落西有幾西，費事你做幾日就quit左

上連登 勿認真

收到hactl電話1st rd,要帶計數機同堆唔洗著suit

係咪姐係過去做apt test?

btw有冇ching聽過gearing?

呢d咪辣殺公司

In wsp, we trust

有咩問題

小恩小惠

十三力同中建
應該點揀好?

thirteen force

見個個都會恥笑佢
抽下水姐

協啦

十三力

巴打咩discipline?

bs又應該揀邊個好

出咗offer?

AECOM MEP已經派哂offer，對嗎？

想問中建好唔好做？

出曬offer啦

EMSD mech sec in係咪好多人有

我有 應該正常人就有

巴打幾時first in

Offer 都收埋

你幾號first in?

屌 我都未有

civil ？

想問你幾號1st in?

Mott mac 都派offer

聽講2輪......
師兄話入到2nd都有七八成入到

七八成有2nd in 炸

有冇EMSD bio med嘅巴打收到2nd in?

mott mac civil 有幾多輪interview/ test 先派offer?

報左冇回音

似係一輪定生死

group in同individual in問咗啲咩問題？

P&T structural 好唔好

冇人報bio med?

關工程既社會議題 沙中線咁